中國童爬入藝術品拍照 港男勸止：爛晒喇！

禍從「鯊魚」口出？近日Facebook專頁「影攝食」發貼，指有內地童無視圍欄，爬進一個以鯊魚為藍本的藝術品內，怒斥其行為損壞裝置！

發貼者指事發於周二（27日）的中環香港海事博物館外。根據片段內容，有三名操普通話的女童，走入鯊魚藝術裝置的口內拍照，並不停踐踏鐵欄，鐵欄旁邊並貼有紙張，上面寫着「小心膠水」。

拍攝者隨即以廣東話勸阻，不斷重覆指「有兩個嘢攔住咗你唔可以爬入去」，惟女童似乎不明所以，仍指向鯊魚稱「進裏面」。

事後，疑似女童親人出面，以普通話稱「我聽不懂」，更指自己「我沒有要進去呀」，便匆匆拉走女童。拍攝者繼續理論：「大陸嚟唔係大晒呀」。最後女童家人再拋下一句「我聽不懂」，便離開現場。

片段惹起網民兩極化留言，有人支持拍攝者行為，「起碼樓主會岀聲」、「如果再多一百幾廿萬個好始（似）你咁正直嘅人，香港會美好更多」；亦有人認為不應公審小朋友，「小妹妹是無辜的應該影大人」、「拍片放上網就覺得你好冇品囉」。

該鯊魚裝置位於中環碼頭的香港海事博物館外，為展覽「鯊魚與人類」的戶外展品之一，原意是藉藝術品提高公眾對鯊魚保育的關注。

衰種衰代

亦有人認為不應公審小朋友，「小妹妹是無辜的應該影大人」

呢個年紀仲話個細路無責任係侮辱緊佢而唔係保護佢

支那人最鐘意扮聽唔明。

昆蟲聽唔明人話好正常

死返大陸喇聽不懂
問有沒有打折嗰陣時又唔見你聽不懂

唔知鬧佢支那人聽唔聽得明呢

中國人無敵理論: 小朋友不懂事

唔啱聽嘅咪唔識聽囉

會話你做乜咁惡，嚇親小朋友

會話返你小朋友而己, 沒關係了... 件野爛左,大人連細路速逃

HK人討厭大6人唔係冇原因，好多蝗童面目及行為都可憎！冇文化冇質素既大6家長做成！

WHY NOT BOTH?

件藝術品就係成個香港既縮影

aggar 啲支那人成日話聽唔明架 我上次電話無晒電又唔識路諗住周圍問人啦 頂佢話聽唔明叫我講支那話 我頭也不回睬佢有味

有時我會串鳩佢地(廣東話)，例如：唔識排隊呀/知唔知醜架你，佢地例答聽不懂架啦。
呢個時候我會加多句，你唔識聽咁你又會面都紅晒嘅…等佢知道佢自己柒咗，同等周圍聽到 d 人都望下佢，令佢尷尬下

藝術乜鬼野
擺得係公眾地方既
預左與眾同樂架啦
特別係俾真正既一等身份既支那人玩殘

佢爛得好有價值

喂呀爛咗喇

「他/她只是個孩子！」

即刻屌佢老母

睇下佢係咪聽唔明

前幾個月行過
果兩條魚翅塊鰭, 一早已經傷痕累累, 滿怖戰績

鬧就鬧支那豬啦

巴打識嘢

打撚到佢入醫院 等佢洗返幾萬蚊醫藥費

支那人例牌答案

最慘係而家每日150個呢d人落嚟，同越來越多人叫包容佢地

佔中

細路係乜責任都無
一向都係告老母罰老母

可能係遊客，不過你條命就包容

啲香港賤種次次都幫啲支那幼蟲用細路做理由辯護
咁有冇見到其他國家既細路會搞破壞同周圍屙屎呀

呢個facebook group個group主好勇武。

佢去左挑係深水埗汝州街同南昌街交界路口﹐
恰特殊學生屈人偷野個個奶中共 青關會 反法輪功打手嘅大陸老雞 機。

喂也 爛喇

死蝗蟲真係好討厭 成日咩都話聽不懂 咩都聽不懂就咪死落黎啦 鬼唔望條鯊魚係真食曬幾條臭蟲 爬得咁開心

冇家教點解唔影得 又成日細路細路 咪就係班撚樣從到咁

下次那些契丹支那人聽唔明！

就講「你們這些契丹支那雜種狗死返支那地獄鬼國去」！

支那狗係有舖攀爬癮，乜撚都擒爬影相

正因為賤種係唔教細路 大個就會咁既款

你鬧支那人咩都好
佢地都會扮聽唔明
但一話佢支那畜/蝗蟲
就即刻瘋狗症發作

利申：年中屌唔少呢d垃圾物種

支客過後，寸草不生

幫你教細路仲話聽唔明

屌你老母, 你老母行出街就預左比人周街口爆啦, 正所謂與民同樂
祝你遲早生個女都比人送去印度做藝術品

喂呀

個page主好正 有條片佢屌鳩地鐵職員唔罰大陸人站入面食煙

點解我哋d唔識講普通話既人，聽普通話d人講慢d正d都會聽得明少少，反而掉反轉
，人哋點都話聽唔明，仲要話反轉頭唔識講普通話

支持中國行帝制鎖住班生番